Tipos e Variáveis
Converta entre tipos primitivos (int → double, etc.). Feito

Calcule IMC a partir de peso/altura e escolha categoria. Feito

Converta graus Celsius em Fahrenheit. Feito

Determine o maior de três valores. Feito

Conte dígitos de um número inteiro. Feito

Inverta um número (ex.: 123 → 321). Feito

Verifique se um número é primo. feito

Some os dígitos de um número. Feito

Determine se um ano é bissexto. Feito

Realize troca sem variável auxiliar (aritmética ou XOR) Feito

Leia dois valores short e calcule sua soma sem overflow. Feito

Use Character para verificar se um char é letra ou dígito. Feito

Construa String com concatenador "R$" + valor formatado (float). Feito

Use Boolean.parseBoolean a partir de string “True”/“False”. Feito

Leia um valor long representando ticks e converta para dias. Feito

Imprima números de 1 a 100, pulando múltiplos de 5. Feito

Verifique palíndromo numérico (ex.: 121). Feito

Valide se string só tem vogais. Feito

Menu interativo com switch. Feito

Somatório condicional (ex.: soma pares de 1 a N). Feito

Imprima um triângulo de asteriscos (padrão de loops) Feito

Crie if/else if/else para categorizar idade (criança, adulto, sênior). Feito

Escreva switch para dias da semana (1 a 7 → nome). Feito

Faça for para imprimir números pares até 100. Feito

Use while para somar números de 1 até n. Feito

Use do-while para repetição até o usuário digitar “sair”. Feito

Leia lista e use break ao encontrar zero. Feito

Leia até 5 valores e use continue para ignorar negativos. Feito

Construa  for‑each para somar elementos de um array. Feito

Aninhe loops para imprimir matriz quadrada de *. Feito

usando java.util e Streams

Some elementos de um List<Integer>. Feito

Encontre o máximo em um array. Feito

Inverta uma lista (com Collections.reverse). Feito

Conte frequência de palavras com HashMap. Feito

Filtre números pares em ArrayList. Feito

Merge duas listas sem duplicatas (Set). Feito

Ordene objetos (Comparator). Feito

Soma de elementos usando Stream.reduce(). Feito

Transforme lista de strings em uppercase com Streams. Feito

Remova elementos nulos com Collection.removeIf(). Feito

Use Set<String> para eliminar duplicatas de lista de nomes. Feito

Use Queue<String> (LinkedList) para simular fila de atendimento. Feito

Use Map<String,Integer> para contar frequência de letras em frase. Feito

Ordene um List<String> alfabeticamente. Feito

Remova valores maiores que 100 em List<Integer> via removeIf. Feito

Crie lista com números pares usando stream().filter(). Feito

Transforme List<String> em List<Integer> com map(). Feito

Concatene uma coleção em string única via collect(joining(", ")). Feito

Use stream().max() e stream().min() para encontrar valores. Feito

Validação de divisão por zero. Feito

try-with-resources com arquivos. Feito

Cadeia com SQLException. Feito

escrever em um arquivo no Java. Feito

---------------------------------------------------------------------------------------------------

Top repositórios open source para iniciantes contribuírem no GitHub:

1️⃣ First Contributions
Aprenda a fazer seu primeiro Pull Request com passo a passo visual. Sem pressão, só prática real.

2️⃣ EddieHubCommunity
Comunidade inclusiva e global com vários projetos e issues marcadas com good first issue.

3️⃣ Public APIs
Treine chamadas de API REST no front e no back. Você pode até contribuir organizando a lista de APIs!

4️⃣ Up-for-Grabs
Site que reúne projetos com issues amigáveis para iniciantes. Explore por tecnologia e comece fácil.

5️⃣ Awesome for Beginners
Lista completa com projetos de Python, JavaScript, C#, Go, etc. Tudo separado por linguagem. ❤️

6️⃣ Real Dev Squad
Plataforma colaborativa onde você resolve tarefas reais em equipe. Perfeito para simular um ambiente de trabalho.

⸻

💡 Dica Ninja:
Procure por good first issue, beginner-friendly ou help wanted no GitHub.
Eles te levam direto para tarefas pensadas para quem está aprendendo.

 Desafios Técnicos (para entrevistas)
Pratique com problemas reais de entrevistas e melhore sua lógica:
 • https://lnkd.in/dih2W2_V
 • https://lnkd.in/dbUbMevZ

🌐 APIs Públicas Gratuitas
Perfeitas pra testar ideias e usar dados reais nos projetos:
 • https://lnkd.in/duwUNKp4

📜 Padrões de Commits
Pra deixar o histórico de código limpo e profissional:
 • https://lnkd.in/deZwdEDz

💡 Ideias de Apps
Sem saber o que criar? Aqui tem várias sugestões:
 • https://lnkd.in/deZvgGhu

📝 Templates de README
Melhore a documentação dos seus projetos:
 • https://lnkd.in/dDC2vyAk
 • https://lnkd.in/dQKmHUFF
 • https://lnkd.in/dArMVGMv

🎯 Clean Code para JavaScript
Aprenda boas práticas e escreva código mais limpo:
 • https://lnkd.in/dmzGMhYy

🚀 Roadmap para Desenvolvedores
Guia completo pra saber o que estudar e em qual ordem:
 • https://lnkd.in/d8ztkWeT
